[
  {
    "question": "¿Qué le pasó a Anakin Skywalker durante la batalla con el Conde Dooku?",
    "choice1": "Perdió su pierna izquierda",
    "choice2": "Perdió su brazo derecho",
    "choice3": "Perdió su pierna derecha",
    "choice4": "Él perdió",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Qué perdió Luke Skywalker en su pelea con Darth Vader?",
    "choice1": "Su mano izquierda",
    "choice2": "Su pie izquierdo",
    "choice3": "Su mano derecha",
    "choice4": "Su pierna izquierda",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Según el Emperador, ¿cuál era la debilidad de Luke Skywalker?",
    "choice1": "Su fe en el Lado Luminoso de la Fuerza",
    "choice2": "Su fe en sus amigos",
    "choice3": "Su falta de visión",
    "choice4": "Su resistencia al Lado Oscuro de la Fuerza",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Dónde comenzaron las Guerras Clon?",
    "choice1": "Tatooine",
    "choice2": "Geonosis",
    "choice3": "Naboo",
    "choice4": "coruscant",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Qué película de Star Wars tiene esta cita: <¡He estado en esta pelea desde que tenía seis años!>",
    "choice1":"Star Wars: una nueva esperanza",
    "choice2": "Star Wars: The Rise of Skywalker",
    "choice3": "Rogue Uno: Una historia de Star Wars",
    "choice4": "Solo: Una historia de Star Wars",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Qué acabó debiendo Jar Jar Binks a Qui-Gon Jinn tras ser rescatado por el mismo durante la invasión de Naboo?",
    "choice1": "Un viaje a Otoh Gunga",
    "choice2": "Un bongo",
    "choice3": "Una deuda de vida",
    "choice4": "Créditos 9,000",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Qué le dijo Owen Lars a Luke Skywalker sobre su padre?",
    "choice1": "Había sido un Caballero Jedi",
    "choice2": "Había sido un Lord Sith",
    "choice3": "Era un navegante en un carguero de especias",
    "choice4": "Era un piloto de combate",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el arma preferida de Chewbacca?",
    "choice1": "Rifle bláster",
    "choice2": "Sable de luz",
    "choice3": "Club de metal",
    "choice4": "Bowcaster",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama el Lord Sith de cabeza puntiaguda que sostiene un genial sable de luz de doble hoja?",
    "choice1": "Darth Vader",
    "choice2": "Darth Mutilar",
    "choice3": "darth pablo",
    "choice4": "Darth Garth",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuáles son las criaturas que viven en Endor que ayudaron a los rebeldes a derrotar a la segunda Estrella de la Muerte?",
    "choice1": "Ewoks",
    "choice2": "Wookies",
    "choice3": "Pastores de Nerf",
    "choice4": "Jawas",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿De qué color es el brazo de C-3PO en Star Wars: The Force Awakens?",
    "choice1": "Negro",
    "choice2": "Rojo",
    "choice3": "Azul",
    "choice4": "Plata",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál fue el título original de la película de Star Wars?",
    "choice1": "Batallas de estrellas",
    "choice2": "Aventuras de Luke Starkiller",
    "choice3": "Las aventuras de los Jedi",
    "choice4": "Batallas en el espacio",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Qué apodo llama Han Solo a Luke Skywalker que lo vuelve loco?",
    "choice1": "buckaroo",
    "choice2": "Lukie",
    "choice3": "Skydancer",
    "choice4": "Niño",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Quién da el golpe final que destruye la segunda Estrella de la Muerte?",
    "choice1": "Han Solo con un X-Wing",
    "choice2": "Luke Skywalker con un Speeder",
    "choice3": "Jar Jar Binks con un ala en Y",
    "choice4": "Lando Calrissian con el Halcón Milenario",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Quién hizo estallar la primera Estrella de la Muerte y con qué arma?",
    "choice1": "Luke Skywalker con su sable de luz",
    "choice2": "Princesa Leia con un X-Wing",
    "choice3": "Luke Skywalker con un X-Wing",
    "choice4": "Princesa Leia con un detonador térmico",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Quién adoptó a la hija de Padmé Amidala?",
    "choice1": "Bail Organa",
    "choice2": "Capitán Antilles",
    "choice3": "Owen y Beru Lars",
    "choice4": "Gidean Danu",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Quien dice: <Somos la chispa que encenderá el fuego que quemará a la Primera Orden>.",
    "choice1": "Rose Tico",
    "choice2": "Poe Dameron",
    "choice3": "Almirante Holdo",
    "choice4": "Almirante Ackbar",
    "answer": 2
  }
]
